%@metapost:etrangersbordeaux2003.mp
%@Titre: Madagascar -- 2003
\par\compo{2}{etrangersbordeaux2003}{1}{
\textit{La figure ci-contre n'est pas en vraie grandeur : elle est donnée à titre indicatif.}

$SABCD$ est une pyramide à base carrée ; sa hauteur est l'arête $[SA]$.

On donne $SA=4$~cm et $AB=3$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Calculer $SB$.
\item Représenter en vraie grandeur les faces $SAB$ et $SBC$, toutes deux des triangles rectangles.
\item Calculer le volume de cette pyramide.
\end{myenumerate}
}